{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011089",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "금성산 석불좌상"
    },
    "text": "金星山石仏坐像\\n\n忠清南道扶余郡桂白路334-47(扶余邑)\\n\n1973年12月26日、忠清南道の有形文化財に指定されました。この仏像は、錦城山の南麓にあった寺の跡から発見されたもので、1913年にミンヨン川が発見し、1919年にキム・ビョンジュンが朝王寺に仏堂を建設し、安置されました。仏像の大きさは、高さ127cm、幅80cmで、座台の高さは96cm、台座の幅は95cmです。この仏像は花崗岩製で、顔や耳、鼻が大きく威厳のある表情をしています。首は短く、あごと頬は豊満で丸い形状です。頭髪は螺髪で、耳は肩まで降りてきています。肩は曲線で処理されていますが、腹部によって安定感を持っています。身体の各部の輪郭は太く、はっきりしています。仏像の姿勢は結跏趺坐で、胸に手を合わせた智拳印をしていますが、手や足の細部の彫刻技法は形式化されています。衣紋は膝まで覆うように簡単な形で表現されています。台座には蓮華模様と眼象が同じ姿で彫刻された四角形の上下台座と、連峰を彫刻した四角中台石があります。彫刻の手法は簡潔であり、毘盧遮那仏に似ていますが、製作年代は高麗時代と推定されています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この金星山石仏坐像はどこに位置していますか？",
            "answer": "金星山石仏坐像は忠清南道扶余郡桂白路334-47に位置しています。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像はいつ指定されましたか？",
            "answer": "金星山石仏坐像は1973年12月26日に忠清南道の有形文化財に指定されました。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像の大きさはどのくらいですか？",
            "answer": "金星山石仏坐像の大きさは高さ127cm、幅80cmです。座台の高さは96cm、台座の幅は95cmです。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像はどのような表情をしていますか？",
            "answer": "金星山石仏坐像は顔や耳、鼻が大きく威厳のある表情をしています。首は短く、あごと頬は豊満で丸い形状です。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像の頭髪はどのような形状ですか？",
            "answer": "金星山石仏坐像の頭髪は螺髪で、耳は肩まで降りてきています。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像の身体の特徴は何ですか？",
            "answer": "金星山石仏坐像の身体の各部の輪郭は太く、はっきりしています。肩は曲線で処理されており、腹部によって安定感を持っています。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像の手のポーズは何ですか？",
            "answer": "金星山石仏坐像の手のポーズは智拳印で、胸に手を合わせています。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像の衣服の表現はどのようにされていますか？",
            "answer": "金星山石仏坐像の衣紋は膝まで覆うように簡単な形で表現されています。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像の台座にはどのような彫刻がされていますか？",
            "answer": "金星山石仏坐像の台座には蓮華模様と眼象が同じ姿で彫刻された四角形の上下台座と、連峰を彫刻した四角中台石があります。"
        },
        {
            "question": "金星山石仏坐像の製作年代は何時代ですか？",
            "answer": "金星山石仏坐像の製作年代は高麗時代と推定されています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 360,
        "QA": 462
    }
}